{
    "question": "Biaya produksi untuk membuat satu tas plastik adalah    Rp 20.000,-. Berapa harga jualnya bila keuntungan\r\ndiambil sebesar 50 %...\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p><strong>3</strong><strong>0</strong><strong>.</strong><strong>0</strong><strong>0</strong><strong>0</strong></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>biaya produksi = 20.000 dengan mengambil keuntungan 50%</p><p>harga jual = 20.000 + (20.000x50%)</p><p>harga jual = 20.000 + 10.000</p><p>harga jual = 30.000</p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "nyarita-ka-saluhureun-kudu-menggunakan-bahasa-770",
            "question": "Nyarita ka saluhureun kudu menggunakan bahasa\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>Jawaban: Indonesia atau sopan santun</p><p></p><p>Penjelasan:salam dari bandung</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "langkah-pertama-dalam-membuat-gambar-cerita-adalah-plisssss-bantu-174",
            "question": "Langkah pertama dalam membuat gambar cerita adalah\r\nplisssss bantu\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-Tema</p><p>-Alur</p><p>-Tokoh</p><p>-Latar</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>menentukan Tema dan Judul Cergam (Gambar Cerita)</p><p><strong>Penjel</strong><strong>asan</strong><strong>:</strong></p><p><strong>Maa</strong><strong>f</strong><strong> kalo</strong><strong> salah</strong><strong>:</strong><strong>(</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong>Tolo</strong><strong>ng</strong><strong> Jadikan</strong><strong> yang</strong><strong> terbaik</strong><strong> yh</strong><strong>:</strong><strong>D</strong></p><p><strong>Ser</strong><strong>ta</strong><strong> Follow</strong><strong> nanti</strong><strong> aku</strong><strong> follow</strong><strong> back</strong><strong>:</strong><strong>v</strong></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tolong-tuliskan-1-kalimah-pamenta-ka-babaturan-pake-kata-buku-pak-749",
            "question": "Tolong tuliskan 1 kalimah pamenta ka babaturan pake kata BUKU\r\n\r\nPake bahasa sunda ya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Punten nyerat 1 kalimat pamenta ka babaturan nganggo kecap BUKU</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "dongeng-si-kabayan-ngala-nangka-asup-kana-dongeng-766",
            "question": "Dongeng Si Kabayan ngala nangka asup Kana dongeng\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Dongeng jenaka</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "15-watake-tembang-gambuh-yaiku-a-wanuh-b-rumaket-c-kulin-842",
            "question": "15. Watake tembang gambuh yaiku ....\r\na. wanuh\r\nb. rumaket\r\nc. kulina\r\nd. bener kabeh\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b. rumaket</p><p></p><p>semoga membantu^_^</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "maca-sajak-hareupen-umum-bari-pepeta-disebut-458",
            "question": "Maca sajak hareupen umum bari pepeta disebut\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Ngalisankeun</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-manusia-yang-dipilih-oleh-allah-dan-diberi-wahyu-serta-di-663",
            "question": "seorang manusia yang dipilih oleh Allah dan diberi Wahyu serta diberi untuk menyampaikan kepada umatnya disebut a nabi b malaikat C sahabat Rasul\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><h3><em>A.MALAIKAT</em></h3><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>MAAF GAK ADA PENJELASAN</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "berikut-yang-bukan-merupakan-produk-olahan-setengah-jadi-dari-ser-601",
            "question": "berikut yang bukan merupakan produk olahan setengah jadi dari Serelia dan umbi adalah = a.kerupuk jagung b.marning jagung c.keripik d.emping mlinjo\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>b.marning jagung</p><p></p><p>semoga membantu</p><p>maaf kalau salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>d. emping melinjo</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf kalau salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "ratna-sedang-melaksanakan-percobaan-menggunakan-plastik-bening-ya-510",
            "question": "Ratna sedang melaksanakan percobaan menggunakan plastik bening yang kering di sekolahnya. Ia membentangkan plastik bening diatas tanah pada saat terik matahari. setelah beberapa saat bagian plastik terdapat titik-titik air. titik-titik air tersebut terjadi karena...    a. air tanah menguap karena adanya angin\r\n b. air tanah mengembun karena adannya angin\r\n c. air tanah menguap karena panas matahari\r\n d. air tanah mengembun karena panas marahari\r\n\r\n tolong bantu . Terima Kasih",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. air tanah menguap karena panas matahari</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-karya-nusantara-yang-tidak-bisa-mati-karna-berusaha-untuk-523",
            "question": "Sebuah karya nusantara yang tidak bisa mati, karna berusaha untuk melestarikan\u2026\u2026 *     A. bahan-bahannya\r\n B. Teknologi\r\n C. Warnanya\r\n D. Bentuknya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>A. Bahan2 nya</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Karena bila ingin melestarikan suatu budaya, maka yang pertama dilestarikan adalah bahan nya terlebih dahulu, misal budaya dari tanduk gajah, bila suatu saat gajah tsb punah, maka otomatis budaya tsb akan hilang</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}